為部分港鐵線增設通勤快速

香港幾十年都冇呢種路線，所有線全停真係慢左少少，而且港鐵頂閘嚴重 ，根本有時停站都上唔到人
所以其實真心可以考慮通勤快線，尤其東鐵同西鐵

建議如下:
東鐵快速: 不停太和，大學，火炭
西鐵快速: 不停朗屏，錦上路，柯士甸
荃灣線快速: 不停大窩口，長沙灣
觀塘線快速: 不停樂富，石硤尾
馬鞍山線快速: 不停恆安，大水坑，沙田圍，車公廟
港島線快速: 不停西營盤，炮台山，西灣河
機場快線快速: 機場直通香港

將軍澳線，東涌線，南港島線車站較少唔需要

大家點睇

無空間俾你飛站 完

認同 此post已完

荃灣線訊號問題加單軌做唔到

剩係單向單程狗鐵都搞到成pat屎咁啦仲點搞急行線

乜撚嘢返學放學時間

癡線

行快少少都撞前車

東鐵線 不停羅湖上水好過啦

東鐵善用下大埔墟同火炭中線應該都飛到一站兩站

不設實際，浪費咗我一分鐘

上水出九龍番工嘅人點算

你搵地方起俾我睇

地方一定有,起地下就得,不過造價貴到喊

唔停火碳ON99
工業區大把人落啦

樓主小學生以為放假日子小人落就無用呀?

算吧喇

題外，人哋獨家經營，諗下點加價仲好喇

自己十年都唔落一次嘅站，佢緊喺話冇用啦

其實香港搞呢d飛站車其實唔現實。

一黎香港唔似東京果d鐵路兼埋城際鐵路既功能，好似果d淺草線搞，副都心線搞快速係因為人地個路網遠到可以連續跨到2,3個縣。

香港d鐵路始終都係同城運行，個個站都會有人上落，自然就無需要d咩快速，特急服務。

其實勉強香港都有類似日本d liner 服務架。香港至廣洲果d直通車咪飛哂d站囉，又係全部指定席。

成個東京都嘅面積超過香港一倍
減走香港嘅山同離島
香港市區大約係東京23區咁

但係香港嘅鐵路繁時頂閘好嚴重，有時某D站真係停都冇用，又冇咩人落又上唔人
相對地其實呢樣野係香港巴士小巴有優勢，因為易飛站
好似咩X89D呢D幾站出市區真係屌打港鐵

我而家番工直頭鐵都唔使搭

東鐵有空間做直通車無空間飛站

飛得2個站不如唔好飛

其實香港東西鐵已經係全部列車快速
因為d 站係要夠人數先肯起, 如果比著日本東西鐵肯定唔會咁小站

例如東鐵會變成
羅湖-上水-粉嶺-(九龍坑)-(康樂園)-太和-大埔墟-(科學園)-大學-火炭-沙田-大圍-(顯徑)-九龍塘-旺角東-(何文田)-紅磡

西鐵
屯門-兆康-(藍地-洪水橋)-天水圍-朗屏-元朗-(高埔)-錦上路-(八鄉車廠)-荃灣西-(葵涌)-南昌-(奧運)-柯士甸-尖東-紅磡

你睇返skip 左括號果啲已經好快啦

香港鐵路同日本比係勁鬆動喎
X89D 果啲係因為鐵路走線問題而唔係因為所謂飛站而有優勢

你試下起條鐵行大老山出九龍東呀, 停多幾個站都快過巴士多多聲啦

取消長者優惠先啦

咁又俾原因mtr加價

待避線在哪？

但係飛大埔墟、沙田 ？

所以咪諗吓點樣整走直通車囉，
其實直通車好影響成條東鐵，
不過暫時計劃，高鐵通車之後仍然會保留直通車，
可能港鐵都知高鐵太廢只係去到廣州南，
直達天河的直通車仍然有好大優勢

其實就算係直通車都淨係追得過1班普通車
快得幾分鐘

真係咁有需要飛站咩?

直通車遲啲應該會cut
中國果面好似起緊條線由深圳北駁返落廣深舊線

問題係高鐵去唔到廣州東/廣州

起好左深圳北-廣深聯絡線之後高鐵就去到廣州東

京九鐵路係用來宣示主權
主如日本都唔會廢宗谷主線

京九鐵路係用來宣示主權
正如日本都唔會廢宗谷本線

解決問題係應該係多幾條鐵路線去分散人流，唔好再集中係而家既線路上。而唔係搞快慢車。

飛得一兩個站慳到既時間唔多，而且得兩條路軌，一有飛站車實影響其它列車班次，另外香港沒飛站車既習慣，一陣又有班人屌搭錯車。

啱呀清 仲要分埋冬令夏令先得

每次坐東鐵要停低讓直通車行都好燥

得兩條軌點飛？
取消直通車好過

最on9既係cut頭2個站同主題有咩關係？
原來Cut上羅，大埔出九龍會快左？

即係簡單講高鐵可以同在來綫廣深綫互通

已經就快多條沙中線
同埋以香港發展同土地計，多幾條巴士實際過多幾條線

宗谷本線本身駁去樺太嘅大泊（庫頁島）
斷咗呢個方法同放棄對庫頁島嘅主權聲稱無異
正如支那搞高鐵都要plan個台北車站一樣

東鐵綫 羅湖落馬洲減到半個鐘一班
朝早多人到太和都差啲上唔到車
架車有一半都係拖撚住喼坐係度阻頭阻勢